成報：傳南下箍票撐林鄭 張德江挾政治局之名毀一國兩制

【評論文章 漢江泄】 下周二，香港特首選舉提名期開始，參選人林鄭月娥竟然成為唯一一名未發表政綱、民望急跌及醜態百出下，仍獲中共中央港澳工作協調小組組長張德江「欽點」的下屆特首，成政壇奇聞。多家本地媒體不具名引述「消息人士」指張德江近日南下深圳，會見香港商會、政黨及社團成員，代表「政治局」宣讀「一致支持」林鄭，全港炮轟是赤裸裸破壞「一國兩制」。不過，這件事極為詭異。北京高人向筆者解釋，一般只會說「中央支持」，而不會說「政治局」支持；特首選舉茲事體大，在「政治局委員」之上還有「政治局常委」，最後是習近平總書記。高人反問：假如中央對特首選舉有任何重要看法，為何沒有表明是由習主席決定呢？至於香港社會關注中央統戰部長孫春蘭是「代表習主席」，在北京從不會有人視她代表「中央核心」，事實上，她長期是在張德江老巢遼寧工作。

全國人大委員長、政治局常委張德江與中央統戰部長孫春蘭南下的消息，最先由全國政協常委何柱國旗下的《星島日報》率先披露，其後，電視台《Now政情》、《HK01》、《明報》、《經濟日報》、《蘋果日報》及《都市日報》等等，均引述「消息人士」或「知情人士」報道張德江南下深圳的消息
[url]://

終於有野睇啦

出現了

發夢朋友話我聽，呢個系列既社評係突然係高層出現，然後放上報

連孫春蘭邊日入黨都知

但係坦白講屌人嘅力都係細力左

「漢江泄」並提到其他疑點：一）中聯辦管轄的喉舌媒體《文匯報》、《大公報》及《商報》隻字不提此事，只由本地部分傳媒「吹風」，中聯辦日後可推卸責任指個別媒體及人士「誤報」、「誤聽」；二）平日最最熱衷當「中央傳聲筒」的香港政界，至昨日都沒有一名與會人士公開在鏡頭前替張德江傳話；三）現在連提名期也未開始，為何會出動政治局常委張德江南下替林鄭拉票呢？這只是代表張德江無信心林鄭會取得足夠支持。

終於度好稿

推

呢個印証點解幾大官方左報完全唔報，合情合理

cctvb都唔報

第二，平日香港政界最熱衷當「中央傳聲筒」，但在今次傳會見張德江後，為何至昨日都沒有一名與會人士公開在鏡頭前替張傳話呢。據了解，部分選委向個別傳媒講述此事時，繪形繪聲，但堅持不准媒體具名引述，緣何如此神秘，見不得光呢？ 第三，現在連提名期也未開始，為何會出動政治局常委張德江南下替林鄭拉票呢？既然他口中說林鄭月娥是「中央唯一支持人選」，那麼，臨近3月26日投票日前「拉票」，豈非更合理？筆者看來假如張德江南下代表林鄭向建制選委拉票，只是代表他無信心林鄭會取得足夠支持。雖然據報道指張德江沒有在會談中指出「阻止曾俊華」入閘，但張德江的狼子之心，路人皆見，目的是推舉他的心儀人選林鄭成為下屆特首。 一切重大事項由習主席決定 不會說「政治局」 由於疑點太多，筆者費時向了解熟悉香港事務的北京高人請教，首個反應卻被嚇了一嚇，北京高人指出，國家領導人離開北京是大事情，不會無聲無息，沒有聽過張德江「正式」報稱前赴深圳的消息。這個答案，筆者唯有安慰自己，張德江此行是秘密行事，雖然是「宣布政治局決定」這大事，倒要更神秘。 就張德江指「政治局一致支持林鄭」之說，北京高人提醒小心有人假借「政治局」之名魚目混珠。北京高人解釋，一般只會說「中央支持」，而不會說「政治局」支持；特首選舉茲事體大，在「政治局委員」之上還有「政治局常委」，最後是習近平總書記。政治局委員有18人，政治局常委有7人，另加習近平總書記。即使所謂「政治局的通過」，也不是代表「最後決定」；「一切重大事項由習主席決定、一切工作對習主席負責、一切行動聽習主席指揮」，要不折不扣把習主席的決策作為鐵規鐵律來執行，這才是衡量政治忠誠度的試金石，要絕對忠誠、絕對純潔、絕對可靠。 此外，現在說林鄭月娥是「政治局唯一支持人選」，也是說不成理，因中央從來不會把雞蛋放在一個籃子裏。北京高人解釋，假設林鄭在選舉期間，身體健康出現問題或有其他事情而不選，中央怎麼辦呢？試用管理學的常理，也知會有應急預案，怎會現在話說得如此死呢？ 最重要是自從全國人大爆出歷來最嚴重的賄選案後，中央核心對所有選舉事情，強調嚴格依法辦事，保障人民選舉權和被選舉權；要加強對選舉工作的監督，對違規違紀違法問題「零容忍」，確保選舉工作風清氣正。若果有人在香港特首選舉上造次，那肯定是與中央核心抗衡。

由漢江泄幾個月前既登場

一般愛睇蟈情既香港人，開始深人D了解支匪內部遊戲規則

某d官方運作唔駛再靠 夫子，程祥鳩up

Agger
建制派成日扮支央傳話
夫子程翔個套支共理論其實 out 左
泛民咁多年都缺政治智慧，盲守理想
本土就凡事都話人鳩做

all In 成報

其實咁睇，真係就算中共俾普選都唔會同而家有大分別

Sad but true

張德江冇落過深圳？！
唔係老吹咁大膽呀哇？
上去支那網舉報做謠啦

中國國情問題專家，下崗啦～

民建工聯買定離手